\section{Chiave pubblica e privata}
\begin{itemize}
	\item Una chiave $ K^+_A  $ resa nota a tutti che viene usata per cifrare il messaggio
	\item Una chiave $ K^-_A $ privata usata per decifrare il messaggio
\end{itemize}
\section{Proprieta' delle chiavi private e pubbliche}
\begin{enumerate}
	\item $ (K^+, K^-) $ facili da generare
	\item $ f_{K^+} $ facile da calcolare
	\item $ f^{-1}_{K^+} $ difficile da calcolare
	\item $ f^{-1}_{K^+} $ facile da calcolare se si conosce $ K^- $
\end{enumerate}
I concetti di facile e difficile sono relativi al costo computazionale, con piu' precisione sono facili gli algoritmi che hanno complessita' polinomiale mentre difficili quelli non polinomiali sulla maggior parte degli input
\section{One way}
Se valgono le proprieta' 2 e 3 allora possiamo definire una funzione f \textit{one way} mentre se vale anche la 4 \textit{one way trapdoor}; possiamo paragonare quest'ultima ad un lucchetto: facile da chiudere, difficile da aprire se non si ha la chiave
\subsubsection{Alcuni esempi di funzioni one way}
\begin{itemize}
	\item Esponenziale discreta: dato in input x, l'esponenziale discreta e' della forma $ \alpha^x \text{ mod }p  $ dove p e' un numero primo ed $ \alpha $ radice primitiva (?) rispetto a p
	\item Moltiplicazione di numeri primi, che associa ad una coppia di numeri primi $ (x, y) \text{ con } x<y$ il loro prodotto

\end{itemize}
	L'inverso dell'esponenziale discreta, il logaritmo discreto sappiamo non essere computazionalmente trattabile ed anche la fattorizzazione di numeri primi (inversa del prodotto) lo e' anche.
\section{Chiave pubblica e privata applicata al KDC}
Grazie al meccanismo di chiave pubblica e privata si puo' effettuare la trasmissione del messaggio da KDC ad A nel seguente modo:
\begin{itemize}
	\item A genera una coppia $ (K^+, K^-) $
	\item Il KDC cripta il messaggio al passo 2 con $ K^+ $
	\item A decripta il messagio con $ K^- $
\end{itemize}
\section{Firma digitale}
Quest'ultima procedura fa sorgere un'altro problema: come verificare l'autenticita' di A?\\
Come accennato all'inizio, un metodo potrebbe essere la firma digitale. Sempre sfruttando il meccanismo asimmetrico di chiave pubblica e privata possiamo aggiungere 2 condizioni ad f per avere un'autenticita' sul mittente:
\begin{itemize}
	\item $ f_{K^+}(f_{K^-}(M)) = M$ ovvero che e' possibile cifrare il messaggio con la chiave privata e decifrarlo con la chiave pubblica
	\item Dati M, $ C =  f_{K^-}(M) $ e $ K^+ $ e' difficile risalire a $ K^- $
\end{itemize}